<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
        <rss version="2.0">
        <channel>

        <title>MinYiLife</title>

        <link>http://www.lesliezhu.com</link>

        <description>
           <![CDATA[士不可以不弘毅，任重而道远!]]>
        </description>

        <language>zh-CN</language>
        <generator>OrgNote: A simple org-mode blog, write blog by org-mode in Emacs</generator>
        <webMaster><![CDATA[吴羽舒]]></webMaster>
        <ttl>120</ttl>
        
        <image>
        <title><![CDATA[MinYiLife]]></title>
        <url>http://www.lesliezhu.com/favicon.ico</url>
        <link>http://www.lesliezhu.com</link>
        </image>        
        
            <item>
            <title> 积雨云 </title>
            <link> http://www.lesliezhu.com/2019/10/17/积雨云.html </link>
            <author><![CDATA[吴羽舒]]></author>
            <guid isPermaLink="true">http://www.lesliezhu.com/2019/10/17/积雨云.html</guid>
            <category><![CDATA[随笔]]></category>
            <pubDate>2019-10-17 Thu</pubDate>
            <description><![CDATA[<div id="content">
<h1 class="title">积雨云</h1>
<p>
早上出门的时候，孩子说天上有朵积雨云，陈洁洁只是笑一笑。
</p>
<p>
但从幼儿园门口出来时，眼看天色愈发低沉，怕是一会儿真有雨，心里不免有点担心。
</p>
<p>
宋强坐在车里并未熄火，陈洁洁把孩子送进幼儿园后，像往常一样坐上车把接送卡装到包里。
</p>
<p>
「哎，不是这边，我今天不上班啊！」，宋强启动车子刚要往南走，陈洁洁笑着叫了起来。
</p>
<p>
宋强只好拐弯向北，可不是嘛，每天送完孩子上学接着送媳妇上班，都成条件反射了。
</p>
<p>
今天陈洁洁不去上班，而是去一家新公司面试，目前这个工作实在是干不下去了，招的新人工资比老员工高，而老员工工资却死活不涨。
</p>
<p>
不过几分钟到了地铁口，和宋强告别后坐上三号线地铁。
</p>
<p>
陈洁洁想起这一年来的工作，家里发生了很大的变化，夫妻彼此都承受着很大的压力。
</p>
<p>
又想起因为这份工作老是加班，宋强常带着孩子在公司楼底下等自己下班，而自己却迟迟无法下楼，想到他们父子俩失望而去，心里有几分愧疚。
</p>
<p>
地铁播报下一站就是小寨了，陈洁洁大学就是在小寨附近读的，那里发生的每一件事都深深的印在她的心里。
</p>
<p>
面试经理是个三十来岁的中年人，一身捯饬的挺有派头，把她简历反复的看。
</p>
<p>
「咱们以前认识，我叫张明程，还记得吗？」
</p>
<p>
看陈洁洁一脸茫然，张明程帮着回忆：「好几年前吧，那会你刚毕业，去参加一个招聘会认识的。」
</p>
<p>
陈洁洁努力的想，但还是想不起来，但听到张明程说：「那次，我不但请你吃饭，最后还开车送你去你男朋友学校了！」，她差点尖叫站起来。
</p>
<p>
她的思绪迅速回忆，的确有这么一回事。
</p>
<p>
那时大学刚毕业，去参加一个招聘会，然后张明程代表公司来招人。
</p>
<p>
本来是说说说笑笑，后来到了午饭时间，就一起吃了顿饭；吃饭期间，问起她有没有男朋友。
</p>
<p>
陈洁洁那时正是情窦初开热恋期，就很开心的分享了自己的幸福爱情生活。
</p>
<p>
可能是她太高兴了，说的太快，说的太多，说的太投入，让张明程觉得自己应该告诫一下眼前这位天真的傻姑娘。
</p>
<p>
张明程等她平静下来，说：「你现在还太年轻，还把爱情看的太重，我告诉你，爱情靠不住！」
</p>
<p>
「你也没比我大几岁啊，怎么爱情就靠不住，我相信我男朋友。」，陈洁洁觉得对方说这样的话很没有礼貌。
</p>
<p>
张明程笑着说：「有句话怎么说来着，毕业就分手！」
</p>
<p>
看陈洁洁没有说话，他接着发出自己的忠告：「这男人啊，出了社会以后诱惑太多了，谁还看重爱情啊。」
</p>
<p>
陈洁洁无力的反驳到：「反正我相信我男朋友。」
</p>
<p>
「在生意场上混，这样的我见多了，信不信我叫我公司的女公关，一天把你男朋友拿下，敢不敢试试？」
</p>
<p>
陈洁洁觉得自己该走了，真不应该吃这顿饭，听这些混账话。
</p>
<p>
出了饭店，外面却已经是濛濛细雨，张明程跟出来说，干脆他开车送一段。
</p>
<p>
当知道陈洁洁是要去男朋友学校时，张明程觉得这趟非送不可了。
</p>
<p>
一路上张明程看陈洁洁有点生气，忙道歉的说：
</p>
<p>
「其实我刚才说那番话没有恶意，我一看你就像自己的表妹一样，是怕你在感情世界里陷得太深受伤害。」
</p>
<p>
大学城这边倒没有下雨，车子停到宋强学校门口，陈洁洁心情好了不少，想着不管怎样，人家送了自己一趟，还是笑着感谢了张明程。
</p>
<p>
这次陈洁洁来找宋强也是临时起意，可能是张明程说的那番话让她心里堵的慌，只有和宋强见一面好好聊聊，她才能心安。
</p>
<p>
宋强来到学校图书馆外，见陈洁洁伫立在花坛边招手，并未表现的有多么喜悦，他正为自己被打扰而不快。
</p>
<p>
他是如此冷冰冰，陈洁洁只好开口说：「你猜猜今天我怎么过来的？」
</p>
<p>
「我猜不着，坐公交车呗，还能怎么过来」
</p>
<p>
「不是，你肯定猜不出来，是别人开车送我过来的。」，看着宋强狐疑的眼神，陈洁洁一脸兴奋。
</p>
<p>
「我今天去参加招聘会认识的，他请我吃了顿饭，还说我像他表妹，一见我就想带我回家下面给我吃呢，哈哈」
</p>
<p>
宋强觉得不可思议，她竟然会这样随随便便和陌生人吃饭，还这样一脸得意的说出来。
</p>
<p>
「他劝告说爱情靠不住，不要陷得太深，不然最终受伤的还是自己。」
</p>
<p>
宋强有点怒了：「他谁啊？既然爱情靠不住，你还来找我干什么？」
</p>
<p>
陈洁洁觉得莫名其妙，这有什么好生气的，甚至觉得有点委屈，赶忙说：「我当时就反驳他了，我说我相信我男朋友！」
</p>
<p>
宋强没好气的用鼻孔哼了一声，表示听见了。
</p>
<p>
「他还说，派公司的女公关来，一天就可以把你拿下。我只告诉他，不需要派谁，反正我相信我男朋友！」
</p>
<p>
陈洁洁看宋强还有点生气，但脸色已经缓和很多了，依偎在他肩膀上，柔声说：「我以后不跟这种人说话了，原谅我涉世未深！」
</p>
<p>
但宋强感觉受到了侮辱，冷冷的说，「其实你可以让他派女公关来，看能不能把我拿下？」
</p>
<p>
陈洁洁忙摩挲着宋强的背部，着急的辩解：「哎呀，不生气了嘛，这次是我不对，我不该坐他的车，听他说这些混账话。」
</p>
<p>
宋强却不依不饶：「事情做了就算了，你还好意思恬着脸给我说，什么带你回家下面吃，你知道他在占你便宜吗？」
</p>
<p>
「什么占我便宜？北方吃面很正常啊，家里做顿面招待客人才重视啊？」，陈洁洁急的要哭了。
</p>
<p>
「哎，我怎么和你说呢，算了，我们分手吧！实在想不到，这天底下还有这么笨的女人。」
</p>
<p>
宋强这句话仿佛是验证了张明程的话，陈洁洁简直不愿相信自己的耳朵，转身朝校门口走去，眼泪情不自禁的流下来。
</p>
<p>
看陈洁洁边走边哭，宋强倒觉得自己做的有点太过了，就拉了拉陈洁洁的手，「就回去了？要不吃完饭再回去吧？」
</p>
<p>
陈洁洁甩开，没好气的说，「都分手了，还吃什么饭？」
</p>
<p>
就这样，宋强跟着走出校门口，目送陈洁洁坐上公交车，然后垂头丧气的回到图书馆。
</p>
<p>
「前一秒在天堂，后一秒在地狱。」
</p>
<p>
这是陈洁洁当晚发给宋强的短信，宋强没回，等到凌晨才回了一句：「明天我来找你吧」。
</p>
<p>
陈洁洁很快回复了一个字：「好」。
</p>
<p>
两人很快和好，后来共同组建了家庭，说起这个事情，两人都当做一件笑谈，为彼此当年的举止感到好笑。
</p>
<p>
这件事情逐渐淡忘了，所以当陈洁洁认出眼前这个面试自己的人就是当年的张明程时，她不知道该说什么。
</p>
<p>
张明程笑着说：「怎么样？你的爱情经受住了考验吗？」
</p>
<p>
陈洁洁明白他的意思，理了理头发，很骄傲的说：「我的爱情不但经受住了考验，还开花结果了，孩子都上学了！」
</p>
<p>
有了以前的事情，陈洁洁没有和张明程太多纠缠，匆匆回答了几个问题就离开了，并且决定自己不会来这家公司上班。
</p>
<p>
宋强正坐在一个角落喝胡辣汤，每天送完老婆孩子后，他都在这家小店吃早餐。
</p>
<p>
陈洁洁发来信息，说已经坐上回来的地铁了，让去地铁口接她。
</p>
<p>
宋强心想虽然自己边玩手机边吃饭，的确有点慢，但她也回来的太快了吧，难道面试不顺利？
</p>
<p>
陈洁洁看起来心情不错，坐上车就把广播关了，用手机播放了音乐，是《雪山飞狐》的主题曲《雪中情》。
</p>
<p>
宋强故作轻松的问：「怎么？这么快就面试完了？」
</p>
<p>
陈洁洁没好气的说：「哎，就是一个小公司，关键那面试官贼眉鼠眼，一看就烦。」
</p>
<p>
宋强哈哈一笑，问：「你知道我每天吃早餐那个老板娘叫什么名字吗？」
</p>
<p>
「叫啥名字？」
</p>
<p>
「罗艳艳」
</p>
<p>
「燕子的燕？」
</p>
<p>
「美艳的艳，哈哈。。。」
</p>
<p>
车子一路向南疾驰，陈洁洁看窗外云淡风轻，早上那团积雨云早已不知去向。
</p>
<p>
可见，即使看见积雨云，也未必会有雨。
</p>
</div>]]></description>
            <comments>http://www.lesliezhu.com/2019/10/17/积雨云.html</comments>
            </item>
            
            <item>
            <title> 暖冬 </title>
            <link> http://www.lesliezhu.com/2019/10/08/暖冬.html </link>
            <author><![CDATA[吴羽舒]]></author>
            <guid isPermaLink="true">http://www.lesliezhu.com/2019/10/08/暖冬.html</guid>
            <category><![CDATA[随笔]]></category>
            <pubDate>2019-10-08 Tue</pubDate>
            <description><![CDATA[<div id="content">
<h1 class="title">暖冬</h1>
<p>
那是一个暖冬的上午，吃过早饭，村妇们三三两两在墙角下晒太阳，聊着闲天。
</p>
<p>
阿杏嫂是一个中年妇女，腰上围着围裙，刚忙完厨房的活出来倒泔水。
</p>
<p>
看着邻居家门口坐着几个妇人在聊天，怏怏的走过去。
</p>
<p>
见她正走过来，这厢有人给打招呼，一大早忙活什么呢？
</p>
<p>
这正问着了，她看似漫不经心的说，今天我的一个远房外甥要来做客；又自顾自的说，说起这个外甥，也蛮长的话柄。
</p>
<p>
他本来有个哥哥，两人就差一两岁，十一二岁读初中的时候，两人骑单车跑到高速公路上去玩，他哥出车祸死掉了。
</p>
<p>
他也吓傻了，说话都懵懵懂懂了。
</p>
<p>
人人都说，蛮可怜，那么好的两个儿子，老大死了，老二傻了。
</p>
<p>
他父母受不了这么多闲话，就带着他去广东打工，十几年没有回来。
</p>
<p>
最近回来了，我上次见那后生是一表人才，很有灵性，还带回来了个女朋友，这次回来就是要到老家结婚。
</p>
<p>
今天他要带女朋友来家里做客，我就不刚杀到一条鱼儿，砍了几斤猪肉。
</p>
<p>
围着饶闲话的几个妇人听了，交头接耳的感叹几句不容易的话。
</p>
<p>
临近中午时分，果然有个年轻后生来了，一手拎着猪肉瓜果礼品，一手挽着一个年轻姑娘。
</p>
<p>
后生见这些妇人盯着他两看，指指点点，心里不好意思，挽着的手也松开了，年轻姑娘脸也红了。
</p>
<p>
有个年轻妇人冲他们打招呼，来了啊，蛮能干，女朋友蛮标致。
</p>
<p>
话说完，又对着下屋喊道，阿杏嫂，来客了，快出来接客哦，等了一上午，这会儿人又不知道哪里去了。
</p>
<p>
阿杏嫂急匆匆的走出屋来，边走边说，在呢，这么早啊，快进来吃杯茶。
</p>
<p>
拉着后生和姑娘往屋里走去，回头说道，晚一点来家里坐会儿。
</p>
<p>
后生走的时候已是午后，看起来心情有点低落。
</p>
<p>
过了没几天，又是一个晨后晒太阳的闲聊，阿杏嫂怏怏的过来说，上次来的后生一家又回去广东了，没在老家结婚。
</p>
<p>
众人忙问怎么回事，原来是有人说那姑娘眉宇之间有点像后生死去的哥哥，然后所有人都越看越像，议论纷纷。
</p>
<p>
姑娘知道这个事情后，觉得后生一家找自己就是因为自己长得像他哥哥，心里有了疙瘩，闹别扭不想结婚了。
</p>
<p>
众人听了唏嘘不已，都说不知道后生一家什么时候会再回来了。
</p>
</div>]]></description>
            <comments>http://www.lesliezhu.com/2019/10/08/暖冬.html</comments>
            </item>
            
        </channel>
        </rss>
        
